 
%% This BibTeX bibliography file was created using BibDesk.
%% http://bibdesk.sourceforge.net/


%% Created for Lauro Cesar Araujo at 2015-04-27 19:43:45 -0300 


%% Saved with string encoding Unicode (UTF-8) 



@book{ibge1993,
	Address = {Rio de Janeiro},
	Author = {IBGE},
	Date-Added = {2013-08-21 13:56:10 +0000},
	Date-Modified = {2013-08-21 13:56:10 +0000},
	Edition = {3},
	Organization = {http://biblioteca.ibge.gov.br/visualizacao/livros/liv23907.pdf},
	Publisher = {Centro de Documenta{\c c}{\~a}o e Dissemina{\c c}{\~a}o de Informa{\c c}{\~o}es. Funda{\c c}{\~a}o Intituto Brasileiro de Geografia e Estat{\'\i}stica},
	Title = {Normas de apresenta{\c c}{\~a}o tabular},
	Urlaccessdate = {21 ago 2013},
	Year = {1993}}

@misc{abntex2-wiki-como-customizar,
	Author = {Lauro C{\'e}sar Araujo},
	Date-Added = {2013-03-23 21:39:21 +0000},
	Date-Modified = {2015-04-27 22:43:06 +0000},
	Howpublished = {Wiki do abnTeX2},
	Keywords = {wiki},
	Title = {Como customizar o abnTeX2},
	Url = {https://github.com/abntex/abntex2/wiki/ComoCustomizar},
	Urlaccessdate = {27 abr 2015},
	Year = {2015},
	Bdsk-Url-1 = {https://github.com/abntex/abntex2/wiki/ComoCustomizar}}

@manual{talbot2012,
	Author = {Nicola L.C. Talbot},
	Date-Added = {2013-03-11 12:06:04 +0000},
	Date-Modified = {2013-03-11 12:06:56 +0000},
	Month = {Nov.},
	Title = {User Manual for glossaries.sty},
	Url = {http://mirrors.ctan.org/macros/latex/contrib/glossaries/glossaries-user.pdf},
	Urlaccessdate = {11 mar. 2013},
	Year = {2012},
	Bdsk-Url-1 = {http://mirrors.ctan.org/macros/latex/contrib/glossaries/glossaries-user.pdf}}

@manual{babel,
	Author = {Johannes Braams},
	Date-Added = {2013-02-17 13:37:14 +0000},
	Date-Modified = {2013-02-17 13:38:38 +0000},
	Month = {Apr.},
	Title = {Babel, a multilingual package for use with LATEX's standard document classes},
	Url = {http://mirrors.ctan.org/info/babel/babel.pdf},
	Urlaccessdate = {17 fev. 2013},
	Year = {2008},
	Bdsk-Url-1 = {http://mirrors.ctan.org/info/babel/babel.pdf}}

@manual{abntex2modelo-artigo,
	Annote = {Este documento {\'e} derivado do \cite{abnt-bibtex-doc}},
	Author = {Lauro C{\'e}sar Araujo},
	Date-Added = {2013-01-15 00:10:35 +0000},
	Date-Modified = {2015-04-27 22:43:13 +0000},
	Organization = {Equipe abnTeX2},
	Title = {Modelo Can{\^o}nico de Artigo Cient{\'\i}fico com abnTeX2},
	Url = {http://www.abntex.net.br/},
	Year = {2015},
	Bdsk-Url-1 = {http://www.abntex.net.br/}}

@manual{abntex2modelo-relatorio,
	Annote = {Este documento {\'e} derivado do \cite{abnt-bibtex-doc}},
	Author = {Lauro C{\'e}sar Araujo},
	Date-Added = {2013-01-15 00:05:34 +0000},
	Date-Modified = {2015-04-27 22:43:18 +0000},
	Organization = {Equipe abnTeX2},
	Title = {Modelo Can{\^o}nico de Relat{\'o}rio T{\'e}cnico e/ou Cient{\'\i}fico com abnTeX2},
	Url = {http://www.abntex.net.br/},
	Year = {2015},
	Bdsk-Url-1 = {http://www.abntex.net.br/}}

@manual{abntex2modelo,
	Annote = {Este documento {\'e} derivado do \cite{abnt-bibtex-doc}},
	Author = {Lauro C{\'e}sar Araujo},
	Date-Added = {2013-01-12 22:55:32 +0000},
	Date-Modified = {2015-04-27 22:43:32 +0000},
	Organization = {Equipe abnTeX2},
	Title = {Modelo Can{\^o}nico de Trabalho Acad{\^e}mico com abnTeX2},
	Url = {http://www.abntex.net.br/},
	Year = {2015},
	Bdsk-Url-1 = {http://www.abntex.net.br/}}

@mastersthesis{araujo2012,
	Address = {Bras{\'\i}lia},
	Author = {Lauro C{\'e}sar Araujo},
	Date-Added = {2013-01-09 11:04:42 +0000},
	Date-Modified = {2013-01-09 11:04:42 +0000},
	Month = {mar.},
	School = {Universidade de Bras{\'\i}lia},
	Subtitle = {uma perspectiva de {A}rquitetura da {I}nforma{\c c}{\~a}o da {E}scola de {B}ras{\'\i}lia},
	Title = {Configura{\c c}{\~a}o},
	Year = {2012}}
	
@misc{ondaseletro2018,
 title   ={Ondas Eletromagnéticas},
 url     ={https://www.todamateria.com.br/ondas-eletromagneticas/},
 organization={Toda Mat{\'e}ria},
 urlaccessdate={11 de maio de 2019},
 Year   ={2018}
}

@misc{freqperiod2019,
 title   ={O que é frequência e período?},
 Author  ={Joab Silas Da Silva J\'unior},
 url     ={https://brasilescola.uol.com.br/o-que-e/fisica/o-que-e-frequencia-e-periodo.htm},
 organization={Brasil Escola},
 urlaccessdate={16 de jul de 2019},
 Year   ={2019}
}

@misc{resistencia,
	title   ={Primeira lei de Ohm},
	Author  ={Joab Silas Da Silva J\'unior},
	url     ={https://mundoeducacao.uol.com.br/fisica/lei-ohm.htm},
	organization={Mundo Educação},
	urlaccessdate={29 de set de 2020},
	Year   ={2020}
}


@misc{impedancia,
	title   ={ENTENDA O CASAMENTO DE IMPEDÂNCIA},
	Author  ={Wagner Rambo},
	url     ={https://www.youtube.com/watch?v=PIYcOugNZsU},
	organization={WRkits},
	urlaccessdate={29 de set de 2020},
	Year   ={2018}
}

@misc{tensao-de-pico-a-pico,
	title   ={O que é a Tensão de Pico a Pico?},
	Author  ={
	Aprender Sobre Eletr\^{O}nicos},
	url     ={http://www.learningaboutelectronics.com/Artigos/Tensao-de-pico-a-pico.php},
	organization={
	Aprender Sobre Eletrônicos},
	urlaccessdate={30 de set de 2020},
	Year   ={2020}
}

@misc{senoide,
	title   ={Sinusoid},
	Author  ={Yu.A. Gor'kov},
	url     ={https://encyclopediaofmath.org/wiki/Sinusoid},
	organization={Encyclopedia of Mathematic},
	urlaccessdate={30 de set de 2020},
	Year   ={2014}
}

@misc{figperiod2019,
 title   ={Como o Sinal Wi-Fi é Propagado na Natureza?},
 Author  ={Samuel Henrique Bucke Brito},
 url     ={https://medium.com/ubntbr/como-o-sinal-wifi-é-propagado-na-natureza-d87daef39575},
 organization={Ubiquiti Inc.},
 urlaccessdate={21 de out de 2019},
 Year   ={2019}
}

@misc{potencia2011,
 title   ={Redes wireless: Calculando a potência de transmissão e de recepção},
 Author  ={Julio Cesar Bessa Monqueiro},
 url     ={https://www.hardware.com.br/tutoriais/calculando-potencia-wireless/},
 organization={Clube do Hardware},
 urlaccessdate={15 de jul de 2019},
 Year   ={2011}
}

@misc{modulacao1999,
 title   ={Técnicas de modulação},
 Author  ={Adriano J. C. Moreira},
 url     ={http://www3.dsi.uminho.pt/adriano/Teaching/Comum/TecModul.html},
 organization={DSI},
 urlaccessdate={22 de ago de 2019},
 Year   ={1999}
}

@misc{modulacao2013,
 title   ={Modulação},
 Author  ={Ricardo Pizzotti},
 url     ={https://web.archive.org/web/20130506145306/http://www.proteve.net/modulacao.html},
 organization={Proteve},
 urlaccessdate={22 de ago de 2019},
 Year   ={2013}
}


@misc{analisador2019,
 title   ={Analizador de espectro},
 Author  ={Vicent Ferrer},
 url     ={https://vicentferrer.com/analizador-de-espectro},
 organization={Vicent Ferrer},
 urlaccessdate={21 de out de 2019},
 Year   ={2019}
}


@misc{analisadortektronix,
	title   ={Oscilóscopio},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={},
	organization={IFAM},
	urlaccessdate={30 de set de 2020},
	Year   ={2020a}
}


@misc{span2019,
 title   ={Test \& Measurement Questions},
 Author  ={Analog Arts},
 url     ={http://www.analogarts.com/learning-center/test-measurement-faq/17-faq-list/194-what-is-spectrum-analyzer-span},
 organization={Analog Arts Inc.},
 urlaccessdate={21 de out de 2019},
 Year   ={2019}
}

@misc{rbw2017,
 title   ={Spectrum Analyzer Basics\: Bandwidth},
 Author  ={Sigilent Technologies},
 url     ={https://www.siglenteu.com/application-note/spectrum-analyzer-basics-bandwidth},
 organization={Sigilent Technologies},
 urlaccessdate={22 de out de 2019},
 Year   ={2017}
}

@misc{arduinointro2019,
 title   ={Introdução ao Arduino},
 Author  ={Arduino},
 url     ={https://www.arduino.cc/en/Guide/Introduction},
 organization={Arduino},
 urlaccessdate={12 de fev de 2019},
 Year   ={2019}
}

@misc{arduinoshields2019,
title   ={Shields},
Author  ={Arduino},
url     ={https://www.arduino.cc/en/Main/arduinoShields},
organization={Arduino},
urlaccessdate={14 de fev de 2019},
Year   ={2019}
}

@misc{figarduino2018,
	title   ={Arduino Uno R3 + Cabo USB},
	Author  ={Curto Circuito},
	url     ={https://www.curtocircuito.com.br/arduino-uno-r3-com-cabo-usb.html},
	organization={Curto Circuito},
	urlaccessdate={23 de out de 2019},
	Year   ={2018}
}

@misc{pcb2005,
title   ={PCB},
Author  ={Carlos E. Morimoto},
url     ={https://www.hardware.com.br/termos/pcb},
organization={Clube do Hardware},
urlaccessdate={18 de fev de 2019},
Year   ={2005}
}

@misc{micro2013,
title   ={Microcontroladores},
Author  ={Édilus de Carvalho Castro Penido. Ronaldo Silva Trindade.},
organization={Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Minas Gerais},
urlaccessdate={22 de out de 2019},
Year   ={2013}
}

@misc{i2c2017,
	title   ={Protocolo I2C – Comunicação entre Arduinos},
	Author  ={Daniel Madeira},
	url     ={https://portal.vidadesilicio.com.br/i2c-comunicacao-entre-arduinos/},
	organization={Vida de Silício},
	urlaccessdate={23 de out de 2019},
	Year   ={2017}
}

@misc{frontback2014,
	title   ={Afinal, o que é Frontend e o que é Backend?},
	Author  ={Jonathan Lamim},
	url     ={https://www.oficinadanet.com.br/post/13541-afinal-o-que-e-frontend-e-o-que-e-backend-},
	organization={M3 Mídia},
	urlaccessdate={23 de out de 2019},
	Year   ={2014}
}

@misc{electron2014,
	title   ={Sobre o Electron},
	Author  ={Electron},
	url		={https://electronjs.org/docs/tutorial/about},
	organization={Electron},
	urlaccessdate={23 de out de 2019},
	Year   ={2014}
}

@misc{html2019,
	title   ={HTML},
	Author  ={HTML},
	url		={https://html.spec.whatwg.org/multipage/introduction.html#background},
	organization={HTML},
	urlaccessdate={23 de out de 2019},
	Year   ={2019}
}

@misc{css2019,
	title   ={Cascading Style Sheets},
	Author  ={Dave Raggett},
	url		={https://www.w3.org/Style/CSS/},
	organization={W3C},
	urlaccessdate={24 de maio de 2019},
	Year   ={2002}
}

@misc{javascript2019,
	title   ={JavaScript},
	Author  ={Paulo Pompeu},
	url     ={https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Aprender/JavaScript},
	organization={Mozilla},
	urlaccessdate={25 de maio de 2019},
	Year   ={2019}
}

@misc{nodejs2015,
	title   ={JavaScript},
	Author  ={Jeremiah Senkpie},
	url     ={https://nodejs.org/en/about/},
	organization={NodeJs},
	urlaccessdate={25 de maio de 2019},
	Year   ={2015}
}

@misc{plotalpha2017,
	title   ={Meu Analisador de Espectro},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={https://meuanalisadordeespectro.blogspot.com/2017/07/parte-5-funcionamento-do-projeto_5.html},
	organization={Blogger},
	urlaccessdate={25 de out de 2019},
	Year   ={2017}
}

@misc{montsimulator2020,
	title   ={Arduino ligada a Shield Tea5767},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={},
	organization={IFAM},
	urlaccessdate={1 de mai de 2020},
	Year   ={2020c}
}

@misc{montsimulatorfull2020,
	title   ={Motagem Completa do circuito do Simulador PLot Spectrum},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={},
	organization={IFAM},
	urlaccessdate={1 de mai de 2020},
	Year   ={2020d}
}

@misc{gitclone2020,
	title   ={Clonagem do projeto Plot Spectrum pelo GitHub},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={},
	organization={IFAM},
	urlaccessdate={1 de mai de 2020},
	Year   ={2020e}
}


@misc{valoreficaz,
	title   ={Valor Médio E Eficaz},
	Author  ={Kazuo Nakashima},
	url     ={http://professor.ufabc.edu.br/~jose.azcue/Circuitos%20Eletricos%201/rms.pdf},
	organization={Universidade Federal De Itajubá},
	urlaccessdate={01 de out de 2020},
	Year   ={2013}
}

@misc{antena50ohms,
	title   ={Antena 50 ohms},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={},
	organization={IFAM},
	urlaccessdate={30 de set de 2020},
	Year   ={2020i}
}

@misc{geradorsinais,
	title   ={Gerador de Sinais},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={},
	organization={IFAM},
	urlaccessdate={30 de set de 2020},
	Year   ={2020j}
}

@misc{coleta1,
	title   ={Captação de sinais do Analisador de Espectro Tektronix MDO3014  e Simulador Plot Spectrum na faixa de 87,5 a 108 MHz.},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={},
	organization={IFAM},
	urlaccessdate={30 de set de 2020},
	Year   ={2020k}
}

@misc{coleta2,
	title   ={Captação de sinais do Analisador de Espectro Tektronix MDO3014  e Simulador Plot Spectrum na faixa de 89,1 MHz em 200 mVpp do Gerador.},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={},
	organization={IFAM},
	urlaccessdate={5 de out de 2020},
	Year   ={2020l}
}

@misc{coleta3,
	title   ={Captação de sinais do Analisador de Espectro Tektronix MDO3014  e Simulador Plot Spectrum na faixa de 89,1 MHz em 300 mVpp do Gerador.},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={},
	organization={IFAM},
	urlaccessdate={5 de out de 2020},
	Year   ={2020m}
}

@misc{coleta4,
	title   ={Captação de sinais do Analisador de Espectro Tektronix MDO3014  e Simulador Plot Spectrum na faixa de 89,1 MHz em 500 mVpp do Gerador.},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={},
	organization={IFAM},
	urlaccessdate={5 de out de 2020},
	Year   ={2020n}
}


@misc{fft2014,
	title   ={Spectral Analysis And Time-Domain Measurements Join Forces To Solve Troubleshooting Problems},
	Author  ={Tektronix},
	url     ={https://download.tek.com/document/40W_16563_4_HR.pdf},
	organization={Tektronix},
	urlaccessdate={25 de out de 2019},
	Year   ={2014}
}

@misc{firmware2014,
	title   ={Firmware: o que é e como atualizar?},
	Author  ={Daniel Ribeiro},
	url     ={https://www.techtudo.com.br/dicas-e-tutoriais/noticia/2014/04/firmware-o-que-e-e-como-atualizar.html},
	organization={Tech Tudo},
	urlaccessdate={28 de out de 2019},
	Year   ={2014}
}

@misc{so2019,
	title   ={SISTEMAS OPERACIONAIS – CONHEÇA OS MELHORES DO MERCADO E TENHA OUTRAS OPÇÕES},
	Author  ={Pedro Delfino},
	url     ={https://e-tinet.com/linux/sistemas-operacionais-os-melhores/},
	organization={e-tinet},
	urlaccessdate={30 de out de 2019},
	Year   ={2019}
}

@misc{git2020,
	title   ={Git},
	Author  ={Linus Torvalds},
	url     ={https://git-scm.com/},
	organization={Software Freedom Conservancy, Inc.},
	urlaccessdate={28 de abril de 2020},
	Year   ={2020}
}

@misc{print2020a,
	title   ={Printscreen da tela inicial do Plot Spectrum},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={},
	organization={IFAM},
	urlaccessdate={5 de maio de 2020},
	Year   ={2020f}
}

@misc{print2020b,
	title   ={Printscreen da tela após o carregamento das frequências},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={},
	organization={IFAM},
	urlaccessdate={5 de maio de 2020},
	Year   ={2020g}
}

@misc{print2020c,
	title   ={Captura de Tela do Gráfico do Plot Spectrum representado o SPAN de 20 MHz na faixa 88 a 108 MHz},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={},
	organization={IFAM},
	urlaccessdate={31 de maio de 2020},
	Year   ={2020}
}

@misc{print2020d,
	title   ={Captura de Tela do Gráfico do Plot Spectrum representado todos os pontos de identificação da Frequência Central},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={},
	organization={IFAM},
	urlaccessdate={31 de maio de 2020},
	Year   ={2020q}
}

@misc{spectrumanalyzercf,
	title   ={Identificação da Frequência Central no Analisador de Espectro.},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={},
	organization={IFAM},
	urlaccessdate={6 de out de 2020},
	Year   ={2020r}
}

@article{trabrel1,
	title   ={DESENVOLVIMENTO DE INTERFACE GRáFICA EM MATLAB PARA APRIMORAR O ENSINO NA DISCIPLINA DE PROCESSAMENTO DIGITAL DE SINAIS},
	Author  ={Danielle Lima Guedes and Duaymy Bruno Rodrigues GÓes and Orlando Fonseca Silva},
	url     ={http://www.abenge.org.br/cobenge/},
	organization={COBENGE},
	urlaccessdate={30 de set de 2016},
	year   ={2016},
	journal =      "COBENGE"
}

@article{trabrel2,
	title   ={DESENVOLVIMENTO DE UMA FERRAMENTA COMPUTACIONAL ACADÊMICA PARA ESTUDO DA MODULAÇÃO AM-DSB/SC},
	Author  ={Thiago Prini Franchi and Thales Prini Franchi and Joel Rocha Pinto and Alessandro Bogila and Denis Borg and Fernando Deluno Garcia},
	url     ={http://www.abenge.org.br/cobenge/},
	organization={COBENGE},
	urlaccessdate={6 de set de 2018},
	year   ={2018},
	journal =      "COBENGE"
}

@article{trabrel3,
	title   ={PROJETO MULTIDISCIPLINAR DE UM ANALISADOR DE ESPECTRO COM BANCOS DE FILTROS E SUBAMOSTRAGEM},
	Author  ={Pedro Henrique Borghi de 
	Melo and Eduardo Alves Hodgson and Renata Coelho Borges and Vander Teixeira Prado},
	url     ={http://www.abenge.org.br/cobenge/},
	organization={COBENGE},
	urlaccessdate={17 de set de 2019},
	year   ={2019},
	journal =      "COBENGE"
}

@misc{fotocabo2020,
	title   ={Cabo de alimentação},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={},
	organization={IFAM},
	urlaccessdate={28 de set de 2020},
	Year   ={2020h}
}

@misc{quadro1,
	title   ={Valores de saída do Gerador em dBm para as tensões pico a pico.},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={},
	organization={IFAM},
	urlaccessdate={7 de out de 2020},
	Year   ={2020b}
}

@misc{quadro2,
	title   ={Valores captados na frequência de 89,1 MHz para diferentes tensões pico a pico captados via antena.},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={},
	organization={IFAM},
	urlaccessdate={7 de out de 2020},
	Year   ={2020o}
}

@misc{quadro3,
	title   ={Valores relativos de potência de uma tensão para outra.},
	Author  ={Harryson B. Palheta},
	url     ={},
	organization={IFAM},
	urlaccessdate={7 de out de 2020},
	Year   ={2020p}
}

@misc{grandezaeletrica,
	title   ={Grandezas Elétricas},
	Author  ={Universidade Federal de Santa Maria},
	url     ={https://intranet.ctism.ufsm.br/gsec/Apostilas/eletricidadebasica.pdf},
	organization={UFSM},
	urlaccessdate={29 de set de 2020},
	Year   ={2020}
}

@misc{corrente,
	title   ={Eletrodinâmica},
	Author  ={Virtuous Tecnologia da InformaÇÃo},
	url     ={https://www.sofisica.com.br/conteudos/Eletromagnetismo/Eletrodinamica/corrente.php},
	organization={Só Física},
	urlaccessdate={29 de set de 2020},
	Year   ={2020}
}
